同朋友去旅行之其實自己一個更開心

老實説只要你獨遊過，而你又係enjoy 既，就唔會返到轉頭，以後同friend去旅行就會覺得可一不可再，但獨得多又驚俾人話孤陋，所以次次都中伏，次次都想死。

今次同幾個幾老友去日本，以我對佢地既認識，佢地並非一般港女，性格好，就得人，出門口唔使等一個鐘，你話咩就咩。但港女始終係港女，我去左五日，日日都係shopping day, 由朝早八九點出門口，搭車至景點，例行公事：自拍，影相，之後走得。試過去一個寺，行左成幾個字過去，係個寺前影張靚相，即走，後面成個大花園都無機會行，個廟都無行過入去，連入面拜咩神都唔知，咁去黎做嘜柒？志在到一遊。 其實都無咩所謂，預左港女唔好歷史，對文化無興趣。

嘩，但大佬啊，你地shooping 使唔使撚shop 咁鳩耐，見親藥妝店都仆入去睇，留成個鍾我就呆等成個鐘，見到啱咪買囉，又話呢個貴啲個間平啲，講梗只係差100yen ,七蚊咋頂，係香港一個豬柳強都食唔到啦！ 見到mask 又買，藥又買，豉油又買，眼鏡都要去日本配，就黎成個日本既野都俾佢買鳩哂。都算。。。我都唔撚明，點解而家去旅行好似走水貨咁，去都邊都有野要幫friend 買，去到人地舖頭影相，whatsapp個friend 問要唔要，無人應再打俾佢，一整天都對住個電話dok dok dok, 我就朝八晚十二咁陪你瘋狂步行三萬步，成日陪你搵呢間店個間舖。到我去到我想去既地方，你地就唔耐煩，問我走得未，dllm 公平咩？

我一直ff 同friend 去旅行係為一齊share 美好回憶，一齊玩一齊笑一齊傾計，體驗下當地文化，享受下一齊既時間。但原來唔係，去旅行既目的真係為打卡，買野，買手信。。。。

Sorry,我天真左

毒遊番唔到轉頭

係hostel d 識friend 仲好

好想瘋狂遊日
80日環島

毒遊咪唔可以

毒遊一次番唔到轉頭

而家都唔想再同女朋友去旅行了

好撚sad,明明去旅行係為休息，點知搵錯旅伴，寧願返工

獨遊可以隨心所欲隨時改行程想去邊就去邊
同朋友唔係唔得 不過要搵到個style夾到嘅難啲

上年毒遊日本 經過公園去坐咗陣比個呀嬸撩吹水
如果我係同Fd去嘅話一定無咁嘅經歷
就算有 個地點都唔會係公園

岩岩獨遊完 同frd講我返唔到轉頭就睇到你個post

自問係個懶遊人，之前獨遊，好少plan實第二日去邊，瞓醒先出門，出到去見到有咩啱去就去，行到攰，又無咩野睇早既就返啲地方hea 下，再唔係就返hostel, 曾經諗過咁難得去旅行唔可以咁hea , 好似係咁好，但其實諗深一層，真係好睇你去旅行既心態同目的，我只能夠講我d friend 同我完全唔同

呢啲經歷真係畢生難忘，而且真係獨遊先有機會遇到。 我之前獨遊遇到好多好人，試過係德國打工換宿識到個意大利佬，大家雞同鴨講無共同語言都唔知點解friend 左，走左之後佢仲請由德國去意大利係佢屋企住左一個星期，食飲住佢包，上年再歐遊去探佢，佢安排我去佢個妹度住，好人到痴線

利申：非食洋腸，意大利佬同佢老婆仔女一齊住

我啲朋友都好文化野，有時候就分開行下

試過同班朋友（男女都有）去日本某紀念公園，佢地全程公園都冇入過，淨係喺出面個商場行

自從試過獨遊之後，發覺真係唔想再同朋友去旅行

個人覺得要玩要食 一班人去係幾開心
要睇要感受要認識學習當地 一個人好好多
我自己都鍾意獨遊 不過同朋友去玩又係另一種回憶 同埋一班人去一定要一齊傾下大家想做咩去邊到 唔好去到先埋怨批評

獨遊先係王道

一支公去台北有咩地方好去

最sad 係我同d friend 既興趣一啲都唔同，佢地既旅行係好似做任務咁，base on 個shopping list 咁去，成個旅行重點係買買買，由朝買到晚，琴晚先犀利，九點終於shop 完ping , 已經攰到虛脫，仲要去排隊食拉麵，十點先食晚飯都算，諗住食完野返得歸，點知仲要行幾個字去搵間廿四小時超市行，間野同一間有兩層既百佳無分別，但佢地都仲行到成個鐘，結果十二點先返到hostel, 三點幾先瞓。頂你個肺，平時係香港叫你行山就耍手擰頭，而家整日瘋狂步行shopping 就鬼打都無咁精神，真係好佩服佢地

迪化街

之前同朋友去旅行幾開心
一齊經歷既野依家都過左成年都仲會講
優點係有咩事有人陪傾計
缺點係景點未必個個想睇 有時對方或者自己有一d野考慮好耐 會搞到雙方好煩

單拖優點想去邊去邊做咩都冇人管
利申
單拖台灣 日本 環島遊過
準備去獨遊支那

Hostel有時睇彩數識朋友
自己毒撚識得唔係好多

岩岩獨遊完返黎
果種感覺真係好正，又可以識下當地人

港女係咁上下啦

介紹你d女仔fd比我識ok?

你D frd on9姐
利申: 獨遊

黎緊都想獨遊

我自己毒遊同一個鬼佬坐貓空纜車落山
一路吹水一路落山 個感覺正到

一條友係琦玉県果邊行山, 識左個行山叔叔一齊行, 有其他人經過都指住我話佢香港過黎ga , 其他人又覺得好神奇, 香港咁遠過黎行山 好攪笑
係一個人去先會遇到呢d野

其實夾啱人咪得
你地一齊plan得咁嘅行程就預左
如果當時夾唔啱點解仲要夾硬去
景點個度你可以出聲話 不如我地入去睇下 可能幾靚
到左shopping唔啱你 你咪分開一陣去行自己野再集合
咁唔flexible架咩
大家一場朋友搞成咁好可惜

真係好正 傾得埋既仲可以做friend,得閒去佢國家玩，有免費導遊，超正

巴打識日文？

上次自己一個係奈良行左六個鐘，如果同fd應該冇乜可能

好睇旅伴
最緊要去之前已經有共識會做D乜, 豪定窮遊

同朋友去旅行同獨遊都試過
各有各好

寧願唔返工，日日旅行

岩岩3人行係東京返黎
班fd竟然係日日瘋狂行文具鋪，藥妝店，disney shop
每間都入去磨1個鐘
買膠紙，筷子，手繩，橡根，密實袋，藥
我就自己搵個位坐埋一邊等
每日就睇住佢地格價
差果100-200yen, 都話太貴

本身自己好鍾意買衫
但佢地又唔買衫，唔打扮
我自己一個又唔好意思要佢地2個等
行街買衫果陣都係走馬看花
冇乜買過野
去得好無癮

利申: 港女 超鍾意買衫
已決定下次一個人去東京再買過

Me same as you 啱啱去完廣島有一日4點幾就返左hostel hea到訓

講得好岩

毒遊開真係返唔到轉頭
但有時真係會受到朋友嘅壓力

同朋友去旅行
我會以各種藉口去特登overlap 一半時間
而以我嘅經驗之談
一定係要選擇等佢地個trip嘅後半段先join

例如係五日四夜
我就會係佢地嘅最後嘅48小時join佢地
原因有兩個
一)
由於佢地已經chur左一半時間
所以最後48小時一定係好攰
唔太想行人都會隨便d
會大大降低反白眼機率會
二)
係先苦後甜同先甜後苦嘅分別
俾自己開住心返香港同反住白眼返香港
成個trip嘅回憶會差好遠

自己一個去旅行先係旅行
去到想玩咩就玩咩之餘 想幾點醒都得
食咩又唔洗就friend
今晚收工又去獨遊台北 星期日返

其實睇你有無班志同道合既旅遊腳姐
你試下係呢個post搵班獨遊開既人一齊去旅遊，都可能有唔夾既情況
朋友，講真就算係老友都有機會雙見好同住難，所以同朋友去都只係當社交應酬，咁香港人我諗都係錢/shopping/名牌既d大環境大氣候架啦
你唔了解下你將會一齊即將出發既旅遊腳，咁去到目的地你覺得中伏係正常
我都係一個小數民族，唔愛shopping只愛感受當地文化既小眾，但我同朋友去都要跟返個大環境，shopping》打卡》shopping, 有次去沖繩一次海都無落過，但我無後悔去，因為一班朋友可以吹水吹到凌晨好難有機會
我亦試過獨遊去到老遠，係會認識到新朋友（咩人種都有）但要深入想傾一d處身設地既問題，唔係咁易有共嗚
到而家我搵到一個好岩好夾既另一半，所有問題解決晒
旅行爽到爆，互相遷就，就有人傾計，又有人陪
但一班朋友既旅行我依然會去，因為你另一種感覺黎

話說早幾日一條友去輕井澤踩單車
踩到單車爆胎
最後有個日本姨姨揸車 車我返車站
我諗呢d獨遊先會出現

雖然理解唔到 不過恭喜巴打

Agger 哩樣就係最重要
人人旅行既style都唔同
根本無對與錯之分 出發前互相了解左先就可以避免中伏

日本frd話我係旅行夠用, 工作就未夠

好正 我都試過去柏林個歷史博物館，第一日行左四個鐘都唔夠皮，第二日去多次，留左係個度大半日，好爽皮

身同感受 我都有一齊買藥妝，但我買野好快，見到啱就買就買，我寧願貴少少，都唔想行到隻狗咁去唔同舖買分別較平既野，所以我次次都好快手搞掂，但我d friend 真係好勁架上樣樣野都仔細睇，研究勁耐，但未必係買，咁好啦，我咪係門口等你囉，你地又唔鍾意，覺得我離群，成日當我透明。 有人話明知咁做咩唔出聲，分開行囉，我都想，但真係唔好意思，我個friend 話過咁樣唔好，話咁難得一齊去旅行，分開行好奇怪，食開咁一齊去黎做嘜，ok you win

首要係你同錯frd去 已經on9
行街行程係咁架啦
快快手買野我唔洗去日本啦 是但係香港納幾件咪得
人地睇真啲又要潤人好勁 唔通我睇啱又唔可以試清楚件野 鳩買買錯咪嘥錢 係咪你比
佢咁堅持又唔體諒你 你都堅持啲 反正條氣都唔順
咪話我呢間真係行唔啱喎 我去隔離行 唔係好遠咋

最好你同佢地絕左交
如果我係你frd 知你個陣又粒聲唔出 跟住馬後炮擺自己上連登比人公審 我實屌到你仆街

仲有咩好野食推介？

同你完全一樣
正到爆 朝朝訓到自然醒
嗰日睇心情想去邊就去邊
淨係去築地食新鮮刺身嗰日先會晨9咁早起身

獨游真係好撚正
之前去日本識左個又係獨游既鬼仔
之後一齊玩左兩日
成日講笑，又分享下之後既計劃等等
宜家仲有keep contact

獨遊中東/非洲/歐洲
落後國家交通真係難搞
一個人坐的士/租車又貴
但咁樣反而容易識多d人
周圍r下水吹問下大家行程
同路可以一齊share 的士錢
咁就做左朋友

完全唔鍾意同人一齊去旅行
自己一個最開心

lm

識去一定獨游啦, 同女去飛田新地啊?

同親fd去都會出事，去兩次兩次返來都同人拆伙

之前同朋友去

佢地日日12點先起身

咩都話無所謂

結果之後三次都一個人去

想食咩就食咩 留幾耐就留幾耐 想聊當地人講野又得

不過返到酒店的確幾悶

吃喝玩樂就同fd
文化旅遊自己去
Why no both

諗起就爽

認同 雖則試過一次同人去不太愉快
但都唔抗拒同人去
鬼叫自己死毒撚咩

奈良好悶 可能個時凍到唔想行

same
有時想去d冇乜車去到既地方睇景
但要行好撚耐
都唔好意思叫frd陪自己去

有時好睇地方或者睇人
我好鍾意自己住酒店，自己慢慢plan

我旅行鐘意乜都睇一餐，所以好多時會慢慢行下停下
跑景點趕屎趕命，不了

獨遊真心正
試過自己喺橫濱吹海風成日
同朋友應該冇咩可能
同朋友去好處係叫做有人幫你影下相

又話獨遊可以自由自在
又話獨遊去到整人一齊玩
你地係咪hi大左
我自己獨遊就無興趣去識人啦

同當地人或者hostel其他人吹水真係正好free
個種萍水相逢既感覺好有feel

獨遊先係真正自由。由邊日出發、訂機票酒店...去邊度...完全自己話事。到當地想食就食瞓就瞓行就行坐就坐，一般我同其他人去完旅行，都要自己獨遊下平衡返。

係食野無得試多幾樣。

我都好鍾意，特別係日本有時個廁所太細，自己一個住時去廁所就唔駛關門

去到你想去嘅景點 佢哋就唔耐煩要走 咁都算就得人咩？BTW 我人生中真係得一個朋友可以去旅行都咁夾 好了解大家

同得港女去都好難唔出事
由朝到晚都要買買買 買足幾日
爭個少少錢幾間舖行黎行去
話佢爭少少就算啦又黑面
D藥妝大部分返到黎用1,2次就唔用
再諗返個陣你就係因為依幾蚊港紙黑我面真係

英文廢.但想獨遊
想獨遊,但英文廢

英文廢到賴屎 但都試過獨遊

邊到???

英文廢，又冇錢，獨遊有咩介紹

好多地方啲人都唔識英文

印度

以日本為例

1. grad trip其中一站係東京大阪同fd去,第一次都可以,可能成班仔冇咩問題,當中都有少少問題

2. 自己去東京,好爽

3.自己去長野,中部好爽x2

4.同條女去大阪,真係咁多日都係去shopping,去大阪城俾佢屌悶

5.自己去京都好爽x3

6. 有fd求我帶佢去京阪神,想死佢完全唔了解日本文化,好撚失禮

7. 黎緊去 九州同山陰希望可以爽x4

我上次踩到白龍瀑布,又係爆左

有班日本旅客車我返銀座大街,仲一齊食野,互相教大家語言

果次同條女去,佢見我陪佢行咁多日街

放我自己去日本橋睇玩具,行落少少食返杯新地

依d好撚閪

佢地會話旅行就係要輕鬆,我明

但我鍾意鳩行,行到d站攰先休息

橫濱果次自己都係去吹下風,但其實算悶悶

但跟住見到有對後生夫婦,拍 戀 舞,果排係逃恥好紅果陣

我見佢地set 腳架咁辛苦幫下佢地

老公好似係連登巴打

痴撚線,原來我一次過回左5次言

超級無敵非常同意

老夫10尾都一支公去東北。住宿地點，我睇人遊記好都好似唔會住死一個地方。

我覺得同fd一齊去旅行最開心喺成班傻西住埋一齊hea同發癲，大家性格都好麻甩 只要去到佢地某幾個想去嘅地方，買到想要嘅藥妝或者衫，其他時間都鳩fing fing，連搭車都好開心
不過班癲婆識咗10幾年，已經到咗沖涼唔關門都唔怕羞嘅地步

獨遊憶人撩係咪女性會易d？
問過幾個女性朋友都試過
男既就無

男成日俾人撩 男女都有

男女都有

女試過有下文,台妹,冇扑

特别同港女
10個9.999999999個都係覺文化野好悶,又嫌旅客區太旅客化

自己去最爽

dllm 啲女人淨係食貴格唔飽嘅野
次撚次比完錢都餓住肚番出去
下次真係唔洗預我

個人喜好啦 有朋友真係唔可以獨遊 叫晒救命話好悶 我就淨係試過一次去台灣幾日 感覺唔錯 幾自由舒服 想點就點

果陣自己去東京

係築地食壽司大果陣識到果個台妹

跟住去鐮倉又見到佢

最後去到高尾山又再見到佢, 之後幾日行程就好似情侶去左輕井澤一日

兩個都鐘意獨旅既人一齊去旅行 會唔會開心

毒遊番唔到轉到
好自由

講真.好少POST冇負評.
呢個係其中之一

評已正

去旅行買嘢我會想行過經過見到鍾意先買
刻意去去買都幾無謂

最好就係定死一日/最後個日只shopping，其他觀光唔特登買

上年去奈良hea咗三日

巴打是咪去睇AV show

好少見過一個post 0負皮

自己去過，但好悶
想同人share開心嘢都唔得

係秋田市中心hae行兩日, 同fd咁行法實比人打死

奈良若草山

同得女人去就遇左shopping

試過同幾班fd同屋企人一齊去旅行，最後都係獨遊最自在
唔係話想識人，純粹因爲行程可以完全fit晒自己，想chur就chur hea就hea，中伏都係自己中
上一次3月尾去京都，本身諗住睇櫻花點知遲開，好多地方都冇野睇，不過自己都去晒，當行下咁
如果同fd去一定俾人屌到上天花板，冇野睇睇黎做乜
同fd去，又要就其他人喜好，少數服從多數，如果伏野係你提出既又屌你推介伏野，好難服侍

同男人去都係差唔多
之前日本個trip
毒d既瘋狂行秋葉原
潮d既瘋狂行原宿睇衫
我想睇風景無人陪，唯有自行離隊

毒遊過真係返唔到轉頭

普遍人可能鍾意旅遊，但我更prefer旅行，真係行多d，同人傾多d，風景睇多d，文化feel多d

第一次去個個地方既話想一個人去
睇晒自己想睇既野先
之後就可以同fd去

係你搵唔到合適旅伴
如果大家都鐘意景係開心既

毒遊同朋友三人行都試過，兩種唔同既正

不過同朋友3,4個人就岩岩好，如果唔係好難就。

同埋我同兩個fd識左十年，可能大家對去邊玩有共識

早排同朋友去釜山，都係唔開心
又要睇佢面色 唔岩佢睇啲野又黑晒面 一係十問九唔應 唔出聲

Can't Agger more
想當年同d朋友去Disney sea
個女仔frd間間鋪都入去睇
我同另一個frd就喺度呆等
乾煎咗成日

第二日覺得好悶 冇跟去Disneyland
自己去江之島正撚到

獨遊唔洗就, 實在太好
同朋友去過歐遊一個月
玩左幾日發覺唔夾
之後分開行
夜晚hostel見

以前試過獨遊過韓國，泰國同日本，自由自在，坐公園，睇夜景，逛飛田，影相影幾耐都得，完全自由發揮，獨遊過真係返唔到轉頭。

試過同朋友去台灣，夜晚自己出左去飲野，但第二朝十一點先起身，集合時見到個朋友黑哂臉（我都知我要早起），我都唔好意思，如果獨遊我應該下午一點先醒。

另一次同屋企人去福岡，成個旅程都係我計劃，去到日本做埋領隊，諗番起都幾有壓力，怕俾帶錯路，食野唔適合佢地口味，唔夠時間休息等等，好彩最後都無投訴，可惜無時間去中州...

點解自己一個就孤陋?

紅色超級AGGER

嘩屌
我宜家去緊歐洲
不能同意更多

好簡單
諗緊好唔好比十幾euro 入個教堂睇下
我就偏想
但見啲fd就好似唔太想
咁就已經收得皮啦

唔通講話我自己上去睇 陣間搵你地咩
唉 好撚煩

又鐘意晚晚係房玩酒game

香港玩唔夠咩
我只係想休息好 聽日再出去炸
痴撚線

認真，自從好多年前同一班中學同學去旅行，之後我都係自己旅行，想點行就點行，去邊就去邊，好開心

仲有啊！
成班女人係條街度 餐廳 大大聲傾計 笑 唱歌
我係度諗
如果我係香港 見到啲中國人 係條街度邊行邊唱街
我會有咩感受

講話我自己上去睇 陣間搵你地咩

我勸你聽日就分開自己行
去旅行為開心輕鬆下
我諗唔到原因要特登遷就

我之前歐洲去左幾日
同個frd唔夾都分開行

屌！最慘同埋條女一齊去呢
陣間又話咩做乜丟低佢之類

不過我都要認真諗下獨行既可能性

玩酒game
去長洲算啦去咩歐洲

同女去就難啲
分開行可以好大鑊

岩岩都去完旅行都好深刻 同男朋友去秦國 玩到好多好刺激嘅活動 激流呀，飛索呀等等 但果次同朋友去西安 淨係行街shopping 我想去睇兵馬俑 對我黎講係幾有特色嘅歷史 但班朋友就會話 有咩好睇 無咩特喎得一座座野又污糟 之後我就心裏無限反白眼 同佢地去旅行得吃喝樂 之後我決定唔好再同佢去旅行

自己去過之後都覺獨遊好好
慢慢行又得 周圍hea又得 唔洗下下就住就住

你班fd去西安唔睇兵馬俑去黎做乜?

毒遊大陸華南地區 玩左半年有多
真係返唔到轉到
仲去過台灣沖浪 去足兩個星期
真係想每年都去沖轉浪

男朋友就算唔鐘意都會陪你啦，同朋友點同，出聲又驚比人嫌麻煩

我會Set 啲地方要去，但Hea 住咁，唔會迫自己要好趕咁去，最好全程火車遊日本。

我睇交情，如果對家小家都唔會，因為我唔會格價個種人，經過有就買。

獨遊最正就係自己想點玩就點玩
但食野就會爭少少 始終同朋友一齊可以大家share
同埋坐車會幾悶
獨遊試過2-3日 全日一句野都無講過
而且安全都係爭少少

搭單問句
其實獨遊越南 泰國 安唔安全?

其實獨遊都只係怕安全 女仔獨遊好似好唔安全咁

自己去旅行最爽就係唔洗等
鐘意幾點起身就幾點起身 永遠都係自然醒左再諗去邊

女人先係咁 同男人去應該唔會

獨遊日韓新加坡 安全應該不用太擔心

印度就係高危地區 唔好話女仔
男仔都唔安全 印度咖喱腸唔怕咖喱 (講左乜 自己領悟下)

我都係咁
上機前 只係有一個表 係自己想去地方資料
然後根據返當日情況再決定去邊

夾啱人你就唔會咁講

唔識英文，冇機會獨遊

完全明白
去歐洲旅行一定唔少得就係睇博物館
點知我個frd行入去極速兜左個圈就去左搵位坐低
搞到我都冇心機睇 怕佢唔耐煩 又比說話我聽

Exactly!! 我而家都係日本
明明新宿都有激安之殿堂，又係24又夠晒大都唔去
係都要去涉谷新個間。仲要已經唔夠時間
就算俾你多兩層，咪又係黎黎去去都係買個啲
係咪要咁執著

我都明呢啲野無分對錯，係style 同expectation 唔同
但係要就人真係好Q麻煩
有幾下我寧願早啲返屋企
去旅行去到咁真係晒錢晒時間

每個人價值觀唔同
所以同其他人去旅行
一係大家都讓一步
事前傾好哂
今日你讓我去shopping
聽日我讓你去睇景
大家happy

一係就要其中一方全面退讓

否則一定會不歡而散

而個問題係 有唔少人 口講無所謂
但真係去到當地就現形

一直都想試下獨遊
但真係淆底怕安全問題
歐洲有咩獨遊地點推介

歐洲宜家風頭火勢
成班去都唔安全啦

分開行啦
咪on9

紅色又係on9
我比得錢去旅行點解要受氣
唔夾咪分開行囉

如果咁就唔同你fd
即係唔夾啦
做fd何必委婉求存?

你講野

上次去京都,我好鍾意日本歷史

佢地行到河原町,都唔俾我去近江屋

佢地連坂本龍馬係邊都唔知

去西安唔睇兵馬俑點解要去
shopping去永安算把啦!
同埋西安有咩地方shopping???

有時分開行好閒, 食野先一齊

有時想去一個景點係因為打機/睇書/中學個陣聽過個名，同朋友去一定好難就

獨遊有獨遊好，同朋友去有同朋友去好，兩樣感覺係唔同既。好在我啲朋友都唔係麻煩人，無試過同人去旅行鬧過交 黎緊都會獨遊十分期待

而家同人去都係大約講下想去邊，有野唔啱行就分開行動

想試下獨遊 應該點踏出第一步

同fd去真係 我明明話好想去某一個景點 依家話唔夠時間不如改去附近行下算
dllm我就寧願行少兩日街都想去

你會上癮了

其實真係唔同感受，同朋友去都好玩，自己去就體驗多啲但其實講真有啲啲時間係會覺得悶，都睇地方。

有次獨遊東京
whatsapp咗個毒撚frd問下路，點知佢都獨遊緊，然後約咗一日一齊去食燒肉之後各自再遊

老老豆豆孭個大少少嘅背囊，唔使等行李已經夠上癮

唔關毒唔毒遊事

係關旅行地方同景點事

唔講你自己去芭堤雅玩完香蕉船
之後同人講我返唔到轉頭
笑撚死我

所以係同旅行景點同目的有關
有啲景點多人一齊去先會開心

通

我覺得睇你鍾意邊個國家

日本真係唔洗怕溝通,佢d旅遊配套好屈
旅客問野好多日本人國語都好過香港人

你就好，而家堅明旅行就見真章呢句野，平時行街睇戲食飯對個幾個鐘都無咩野，但一去旅行對幾日先發覺大家好唔同，不論係性格，習慣同興趣都好唔同，識左十幾年先知真係好sad

呢d 真係屌出聲，班港女成日話要去歐洲，但對歷史文化完全無興趣加無認知，去到教堂城堡全部到此一遊，最正係係教堂入面dok 手機，所以我已經決定左唔會同班friend 歐遊，死硬。

Btw, 你地身邊d 港女是咪用手機去旅行？ 即係去到邊第一時間拎手機出黎影影影，影完就走得？

終於搵到個同自己同諗法嘅comment喇

睇睇下我仲以為獨遊一定要r人吹水添

根本英文都唔係好重要 好多歐洲國家都唔係點講英文
識This This This , Yes ,NO, Thank you, 已經夠

不能同以更多，今次我去日本，講過話想去睇寺，食某餐廳,同去disneystore 掃貨, 講完但地無興趣，之後全撚部放晒去後備計劃

好認同

同fd遊日本 乜都我plan 行程，搭車，搵路，帶路，介紹景點全撚部都係我做哂 仲要成日閪我面 港女真係痴線 真係好想賴低佢班人自己去玩算

我個friend 調返轉，因為佢去過東京就日本通上身，嘜撚野都話哂事，其實都好，搭車帶路佢搞掂，但當發現有咩唔妥，同佢講，又或者想俾其他意見佢既時候，係完全唔會聽，一定要跟佢做 任何野你講出黎佢覺得唔啱既都一定challenge 你話你錯，最記得係我地傾計講開聽日機場check in 同個地勤講野講英文咁啦，佢一聽到就correct 我話日本香港航空個counter 係講廣東話架，唔會講英文架，香港航空會派人過黎返工架ma,之後我無出聲廢事嘈，但真相我相信大家都心中有數

樓主呢幾個朋友特別低質啫

你平時點樣去旅行咪點樣踏出第一步

利申 第一次毒遊訓過夜機場加太空艙 依家有女朋友就

有兩種既，一種獨遊係跳出自己 comfort zone 去識唔同既人了解個個地方文化，我都識幾個人係咁玩，話乜夜晚就同 hostel d人去飲野咁

另一種就真係享受自己一個既個刻寧靜同自由

利申 第二種，平常對人已經好攰

而家響關西獨遊左四日
發現自己去旅行既話
真係對食物冇乜要求
仲成日不自然咁行路去景點

淨係識廣東話
可唔可以獨遊

我去關西獨遊
早餐すき屋搞掂
唔係講笑 個生蛋撈飯 再加鮭魚 真係無敵

午餐就薩莉亞
同一集團 點解日本同香港會爭咁遠
日本薩莉亞真係世界級

夜晚就隨機周圍食

返酒店前 就去超市買特價品做宵夜

我都試過係咁行
由梅田 行到去 難波 再行去飛田新地

獨遊廣東

獨遊緊歐洲

原來有好多知音人 試過獨遊真係返唔到轉頭
第一次台灣環島同個朋友去 去到最尾有少少意見不合 自已一個由花蓮踩返台北 反而自已一個人就識到好多人 成程東部返台北都好爽 日日都同人傾計 跟住就愛上左獨遊

去台灣就返唔到

日本你點算

而家同朋友去緊旅行但俾佢整唔見我本護照，之後再睇到你呢個post真係不能認同更多

其實我反而中意同當地人傾計 了解下人地生活文化 去日本言語不通可能無我想像中咁爽
不過我都想去下 未去過日本

去親旅行都去好耐，同埋從來都唔plan行程，我都有同過成日買買買嘅朋友去旅行(雖然其實我自己都係 同埋我地都係要化好耐妝出門口 )不過去某一啲地方咪買下野行下街，去啲景點或者特別嘅地方大家都會行下感受下果度，總之去到自己要去嘅地方，做到就做嘅野，就得
我覺得樓主可以睇化少少 唔想浪費時間同佢地一齊分開行都好 有時候我地想去唔同地方嘅話都會分開自己去
Anyways,其實同朋友去有同朋友去好，一齊係真係開心嘅特別係去日韓台果啲，不過想去了解風土人情同想玩盡果啲國家嘅，真係只會同生死之交好撚熟又思維喜好接近嘅人去 重要係接受到分開行

有冇廣島獨遊分享

去日本旅行同個 怕蝕底嘅肥毒柒嘅 男仔 fd 去

食要慳，搞到我下下食之前都要問佢

買野左念右念搞好耐都未念好買乜，
就算有張清單係手都要念好耐，
唔夠 5000￥要執夠5000先免稅，
用開嘅日用品都唔捨得買多盒
到我開聲買多一千￥野夾單都仲要念好耐

酒店個度拎晒人地牙刷， 梳 呢D 日用品
， 真心覺得Cheap

行街果下好典型大聲講大聲笑， 係大街大巷好失禮人

搭火車講到明唔講得電話， 佢有幾次拎出黎講，係到我開聲屌先收電話

仲要次次佢 WhatsApp 嘅對象係佢老母

佢老母可怕程度係，上下機有 message,
行程當中搭車有 message , 每日返酒店， 每日行程開始有 message [甚至打電話]

果下先知， 佢肥柒毒無女埋身唔係無原因， 我係男人都覺得佢好煩

果下同女友WhatsApp 嘅次數都唔夠佢同佢老母之間 message 數 既一半

我都係，獨遊會選擇行路多過搭車，有時如果要搭兩個地鐵站，就唔想同人迫，寧願行下睇下沿途景色同人和事，有時會有意外收獲。

試過幾次，夜晚十二點後由池袋行番去新宿酒店，又試過係強羅總站前一個站，行番去強羅果邊既酒店，條路暗到

係泰國夜晚十一點幾行去cowboy 再行去nana plaza，真係心驚膽顫 好在平安番到酒店。

岩岩同個fd去兩個星期英國旅行，去到發現大家喜好唔同，以為要頂2星期好辛苦，但係之後大家間中會夾好分開行自己想去嘅地方，反而令到我有機會第一次'半獨遊'，有時原來自己一個旅行，做自己想做嘅野，放慢腳步自己行下都可以好舒服好開心

試過獨遊真係返唔到轉頭

好怕啲人話好悶 有咩做？
可能自己好悶得啦
我覺得去旅行係享受

所以成日係香港話好悶嗰啲人一定唔會係同伴

絲打一個人唔敢獨遊 其實想同一班人去旅行 然後咁啱嗰日想一齊去同一個景點就一齊行 唔同目的地嘅話記各有各去 夜晚先會合 有冇人明

一定要對歷史文化有興趣先有資格去歐洲？

連登仔真係惡

一講起個寺後面有個大花園就諗起祇園

下星期去旅行，plan行程提議去踩下單車睇下風景.....個fd嫌又熱又攰，idea已被ban

直接同佢哋講，唔想一齊行咪自由活動，大家有手有腳

睇晒上面D 回文同fd要就呢樣個樣，
要我同人去旅行？不了，有女朋友除外。

獨遊係件唔錯ge事，
比自己休息下，去見識周圍係點。
係香港平時已經約fd....

一齊去到 岩路就一齊行景點食野 佢地想去買野就分開行

你算好啦, 上次跟朋友去, 一個二個三點幾先訓, 日日無12點都出唔到門口

啲死港女就係咁 乜撚都影一餐，影黎呃下like，但其實冇人想知你地啲野，仲要為左呃like無所不用其極，成班女攬頭攬頸扮friend 打卡嘅有，露少少波腳出黎呃like嘅有，我真係屌哂你地老母啊濕鳩假面港女

去旅行真係唔可以比人知
唔係啲仆街係撚咁whatsapp啲圖比你叫你幫佢睇下有冇
我同我女朋友次次都唔會理佢地 返去先話唔經 見唔到

去完旅行真係會清楚晒個fd性格
之前同過識左幾年既女仔去東京
見到車站就9入 下下都要話唔係呢個入口（唔同綫）話多幾次又黑面 仲有checkin 行李果陣啲工作人員話佢行李帶綁埋個手抽位唔得要再綁過 佢又唔知點解唔識綁返 係到發脾氣話人 自始知道性格上其實唔夾 反而自己去鹿兒島 係個草地hea左好耐勁開心

其實識揀旅伴同自己識調節就ok
獨遊同同fd去始終各有各開心
同fd去心態就隨和啲 就多啲對方
自己去既話就真係極自由
係咁改行程 去啲冷門景點都完全OK
日本毒遊中

唔知點解我係諗起龍安寺果幾舊仆街石

不過一個人睇住人地有人陪又幾悶下

我係可以為左趕景點而求其食個包
唔會為左個正餐諗太多時間
我琴日由新kobe行到港囗
第一日又響京都鳩行左成日

你啲fd有朋友姐 做咩唔當時同佢地講要而加上出連登放負

其實一齊去，有時唔啱玩，大家分開行都唔錯，夜晚又可以傾下大家做左d乜
我之前三個人去旅行都試過分開行
有個fd想去動物園，我同另一個fd 就去浸溫泉。
食飯都試過分開 因為佢地想食d野我唔食嘅

最恐怖係有d人唔肯分開行
我有個fd 之前去旅行，由於佢己經去過幾次，佢唔想陪人去d大路景點，所以佢去之前已經話有d時間會分開行
點知去到之後，就有個港女話一齊去旅行就要一齊行

最撚憎d人可以chur到天都未光就出門口 lunch又唔食咁去旅行
唔岩style分開行好過無謂燥底

無問題! 利申試過

點整唔見？

我係噉 不過係獨遊撚
每日style浮動好大 唔會有人就到
亦唔會就人

根本係你自己唔夠清楚班fd
唔係話咩但平時吹水傾計都應該知對方係咩人
就算唔清楚,Plan 個時就應該知佢地淨係買野掛
真係唔中意買野嘅話個時就好應該縮喇掛
Ok 怕無面唔縮照去都可以
到真係有問題個時出聲啦唔該
照你咁講唔港女嘅話應該有傾有講唔會一黎就反枱反轉豬肚喇掛
再唔係就提出佢地買野個時你就自己行
咩都唔講又想人地就自己
邊有咁著數
樓主你都係岩自己行
做你fd 俾你係背後屌左唔知幾多次
人人都有野要人地就架啦,人地就你個時又無出聲姐
發覺成日叫春話獨遊爽過同人地一齊個班啲fd 全部都有問題, 真係唔知巧合定咩
利伸:次次同fd去都無嘈交都和和氣氣
大家想做嘅野都做到

其實都係，行程呢啲嘢已經算小事
你肯出聲，大家都有得傾
如果去旅行一起住，生活習慣先係最難搞
我上次去，真係同個好朋友去
點知住埋一齊先知佢咁鐘意管人d生活習慣，好似帶左個訓導主任去旅行咁
之後就開始吵

試過同朋友講話分開行
咁又點
佢地會當住你面話你唔跟隊唔協調
又唔想嘈交面阻阻
但每日都痛苦到想即刻翻香港
究竟我係去旅行定陪人去旅行

香港嘅年青人到底有幾唔獨立?

絲打清泉

啱啱自己去左3個星期倫敦，住Hostel，想行就行想食就食想抖就抖，不知幾爽

就算喺同一間鋪頭分開行都唔得
最唔夾嘅係佢要行一個鐘嘅鋪頭
我十分鐘已經行完
但又唔去得隔離鋪行
其實去旅行點解唔行啲香港無嘅嘢
特登飛去日本睇100yen店乜乜柒柒
你不如慳返張機票錢喺香港買到夠啦

佢地幾個成廿幾歲人都唔敢自己喺屋企瞓

屌你老母笑撚死
絕交啦屌

俾著我就理鳩得佢
叫佢報警囉屌

周感獨遊最正
屌d fd shopping 好心你就分開行啦。

fd係fd
但去旅行似乎志同道合比較緊要d

我一個去又得同fd去又得

最開心果次係5個fd一齊去上海蘇州, 講明左一齊飛/一齊住/一齊坐車, 其他行程夾到就一齊行夾唔到就分開行, 最後有兩日半係一齊玩, 一日半係分開行, 成個過程好開心

所以我覺得獨遊唔一定最好 (我獨遊反而會朝6晚11咁行, chur到最盡), 一齊飛都唔代表唔得, 最重要係同partner夾唔夾

你想聽d 咩

其實而家呢個年代，大家各自買張電話卡，用WhatsApp溝通下邊度等嗰啲

大家有時分開行下唔係唔得啫
點解下下勉強自己要黐埋一齊啫？

獨遊同同frd去都試過 似乎係你啲frd濕鳩啫 夾嘅同一班frd去都好開心

其實係睇你自己... 日知班fd 個格係咁你都諗到旅行個苦況， 都仲要同佢地去，
又要驚比人話唔合群？

發覺呢個post屌返樓主轉頭果啲都係樓主講中嘅人

獨遊緊中亞

酒店提供牙刷 梳 如果係入左袋 屬於一次性物品
攞走唔係問題
因為你唔攞 照計酒店都係當廢物處置

計實同朋友去旅行
真係一面照妖鏡

咁你就勇過我
我去關西 新今宮駅附近有好多露宿者
之前有人話過 試過比佢地襲擊
我路過都有D驚

黎緊我想獨遊去泰國/越南 但都有D擔心安全問題
仲未落到決定

戰術筆其實上唔上到機?

其實就算一齊去 住埋同一間酒店
都唔一定要一齊行動

夾到咪一齊行 夾唔到咪各有各囉
每晚返到去酒店 仲可以大家講下去左乜地方玩
咁仲爽啦

一次性
即棄

以前同個ex去旅行，屌佢老母臭化閪
全程就係陪佢買野，又要幫依個fd買乜幫依個表哥買乜
重點真係淨係講要買乜，邊到買就要我搵 買咩款又唔知
行幾十間影晒d款sd比人係咁問問問篤篤篤
叫佢陪我行陣清水寺已經閪口閪面，全日係京都就係瘋狂搵茶壼比佢表哥
陪我行陣outlet已經閪我面，問佢係咪悶已經屌我
都唔明點解會有男人黑人憎成咁，所以飛撚左佢

Exac7ly
之前同過個frd去日本
佢又係啲要幫frd買勁多野既人
行程不少時間都係諗送乜/手信鋪
真係享受旅行得六七成
雖然佢份人就冇咩野既
不過唔係太適合我

認清係唔同感受 其實就冇高低之分

幫人買野 買手信唔係問題
但大前提係順便囉

得 無刀片 普通寫到字得
利申試過 問咩黎 show比佢睇寫字

駁唔到